[
  {
    "question": "Hva betyr det når du beregner et 95 % konfidensintervall?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "95 av 100 konfidensintervall beregnet på den samme måten vil inneholde den sanne verdien",
      "du kan være 95 % sikker på at intervallet inkluderer den sanne verdien",
      "du kan være 5 % sikker på at intervallet ikke inkluderer den sanne verdien",
      "alle alternativene ovenfor er riktige"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva ville skje med intervallet dersom du beregnet et 99 % konfidensintervall i stedet for et 95 % konfidensintervall (og alt annet er likt)?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "det vil bli smalere",
      "det vil ikke endres",
      "utvalgsstørrelsen vil øke",
      "det vil bli videre"
    ]
  },
  {
    "question": "Når utvalgsstørrelsen øker, hva skjer som oftest med konfidensintervallet?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "det blir mer presist",
      "det blir smalere",
      "det blir videre",
      "både A og B er riktig"
    ]
  },
  {
    "question": "Standardavviket til en fordeling representerer:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "feilkilder i målingen",
      "spredning av verdier rundt et gjennomsnitt",
      "et enkeltmål som best beskriver gruppens ytelse",
      "feilkilder i seleksjon av utvalget"
    ]
  },
  {
    "question": "Den enkeltverdien som best representerer alle de andre verdiene i en fordeling defineres som:",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "sentraltendens",
      "standardavvik",
      "variabilitet",
      "utvalgsstørrelse"
    ]
  },
  {
    "question": "I en kji-kvadrattest ser man på sammenhengen mellom:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "to kontinuerlige variabler",
      "to kategoriske variabler",
      "en kategorisk og en kontinuerlig variabel",
      "kji-kvadrattester kan ikke brukes til å se på sammenhenger"
    ]
  },
  {
    "question": "I en kji-kvadrattest sammenligner man forskjellen mellom:",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "forventet verdi og et felles gjennomsnitt",
      "forventet verdi og variansen i gruppene",
      "et felles gjennomsnitt og observert verdi",
      "forventet verdi og observert verdi"
    ]
  },
  {
    "question": "<img src=\"images/a819ci.webp\"/>\nHvor stort er effektmålet i denne studien?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["7,15798", "1,57692", "2,96897", "det er ikke oppgitt"]
  },
  {
    "question": "<img src=\"images/8r6ysg.webp\"/>\nHer er forskjellen i gjennomsnitt 1,58 og 95% konfidensintervall går fra 0,18 til 2,97. Hva betyr dette?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "1,58 ligger innenfor konfidensintervallet og forskjellen er ikke statistisk signifikant",
      "statistisk signifikans kan ikke bestemmes uten å vite p-verdien",
      "konfidensintervallet inkluderer ikke nullverdien (ingen forskjell), og forskjellen er dermed statistisk\nsignifikant",
      "konfidensintervallet indikerer stor usikkerhet, og forskjellen er dermed ikke statistisk signifikant"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en ratio?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "et tall minus et annet tall",
      "et tall pluss et annet tall",
      "et tall gange et annet tall",
      "et tall dividert med et annet tall"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er nullverdien til en relativ risiko (verdien som indikerer ingen sammenheng)?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "den har ingen nullverdi",
      "nullverdien er 1 (én)",
      "nullverdien er 0 (null)",
      "nullverdien avhenger av hva man studerer"
    ]
  },
  {
    "question": "Dersom vi vil sammenligne gjennomsnittet mellom flere enn to grupper er det nødvendig å gjøre en\nvariansanalyse (ANOVA). Hvilket forhold indikerer at det er en forskjell i gjennomsnitt i en slik analyse?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "dersom variasjonen mellom gruppene er større enn variasjonen innen gruppene",
      "dersom variasjonen innen gruppene er større enn variasjonen mellom gruppene",
      "dersom variasjonen innen gruppene er mindre enn gjennomsnittet",
      "dersom variasjonen mellom gruppene er større enn gjennomsnittet"
    ]
  },
  {
    "question": "I tillegg til normalfordelte data er det en annen forutsetning som gjelder for t-tester og ANOVA-tester; hvilken?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "at gruppene som sammenlignes skal være like store",
      "at gruppene som sammenlignes skal ha forskjellig gjennomsnitt",
      "at gruppene som sammenlignes skal være randomiserte",
      "at gruppene som sammenlignes skal ha lik varians"
    ]
  }
]
